﻿GF72VR là một kích thước trung bình so với các máy tính xách tay chơi game 17 inch khác trên thị trường. Trên thực tế, kích thước của nó là thực tế giống với GE72VR trên đó nó được dựa vào trong khi trọng lượng nhẹ hơn 300 gram. Ở độ sâu 32mm, GF72VR khá dày và không thân thiện với ba lô. Nói chung, máy cồng kềnh nhưng có thể quản lý được. Những người cần một máy tính xách tay di động hơn nên nhìn vào GS73VR của MSI 

Tùy chọn kết nối khá tốt. Có ba cổng USB loại A, và máy tính xách tay cung cấp cả HDMI và Mini-DisplayPort cho màn hình ngoài. Một USB Type-C duy nhất có mặt, mặc dù nó được giới hạn ở USB 3 và thật sự không có khả năng tương thích Thunderbolt. Ngoài ra còn có microphone chuyên dụng và đầu ra âm thanh. Tai nghe này hỗ trợ phần cứng HiFi, vốn đã trở thành chủ yếu của MSI. Trong khi thiếu Thunderbolt 3 là một sự thất vọng, người dùng nên hài lòng với các tùy chọn kết nối.

MSI được biết đến với hiệu suất khe cắm thẻ SD khiếm khuyết, và GF72VR không cải thiện được câu chuyện đó. Sử dụng Toshiba Exceria Pro SDXC của chúng tôi 64 GB UHS-II, chúng tôi đo tốc độ khoảng 26 MB / s, một tiếng rét từ 70-80 MB / s của máy tính xách tay khác. Các chuyên gia dựa vào thẻ SD để chuyển file sẽ rất thất vọng.

Tốc độ không dây thật tuyệt vời nhờ card mạng Killer của thiết bị. Tốc độ truyền và nhận đạt lần lượt là 550 và 650 MBit / giây. Những điều này nằm ở cuối cuối của dải tần và nên là quá đủ cho tất cả nhưng những người dùng đòi hỏi nhiều nhất. Người chơi sẽ không phải lo lắng nhiều về lag hay nhiễu mạng. Trong thời gian thử nghiệm của chúng tôi, chúng tôi không có gì nhưng kết nối đáng tin cậy mà không có giọt hoặc gián đoạn.

Các tùy chọn nâng cấp rất phong phú, mặc dù việc truy cập nội bộ của máy có thể khá khó chịu. 20 ốc đòi hỏi phải loại bỏ trước khi bảng đáy có thể được bật ra. Rất may, tất cả các loại ốc vít đều là những đầu Phillips tiêu chuẩn # 00 và đều có cùng kích cỡ. Các clip nhựa giữ bảng dưới cùng cũng khá dễ dàng để tách rời và không nên có nhiều trở ngại. Một khi bên trong, người dùng sẽ có thể truy cập vào hai khe cắm RAM, PCIe SSD, ổ SATA 2.5 inch và ngay cả GPU và CPU (nếu họ muốn áp dụng lại hợp chất nhiệt mới). Những người hâm mộ cũng dễ dàng tiếp cận và dễ dàng làm sạch. 

Ở đây chúng ta có thể xem xét kỹ hơn về thiết kế nhiệt Cooler Boost mới của MSI. Sáu ống đồng mang nhiệt quá mức cho một trong hai quạt khá lớn. Khi chúng tôi kiểm tra trong thử nghiệm căng thẳng của chúng tôi dưới đây, nhiệt được quản lý khá tốt do cách tiếp cận tích cực này. MSI đã làm tốt công việc với hệ thống tản nhiệt.

Chúng ta phải lưu ý rằng việc loại bỏ các ổ đĩa quang đã để lại khá một không gian trống rỗng, ở góc dưới cùng của khung. Chúng tôi muốn thấy không gian này được sử dụng tốt hơn, nhưng vì điều này thực chất là GE72VR không có ổ đĩa, không gian trống này có ý nghĩa.

GF72VR cho thấy sự trở lại của sự hợp tác đáng kính của MSI với SteelSeries. Bàn phím vẫn giữ được chất lượng cao mà chúng tôi mong muốn từ thương hiệu SteelSeries; phản hồi là công ty, thả được xác định rõ, và kích thước và khoảng cách được điều chỉnh hoàn hảo. Bàn phím cũng rất mềm và sẽ không được chú ý trong hầu hết các môi trường trong khi vẫn còn đáp ứng đủ để chơi game. Tất cả đều nói, bàn phím, một lần nữa, xuất sắc.

Đèn nền của bàn phím được cung cấp bởi SteelSeries Engine 3, cho phép chiếu sáng RGB 3 khu. Mỗi khu vực là hoàn toàn tùy biến với hơn 16 triệu màu sắc và hiệu ứng ánh sáng khác nhau. Đối với những người đầu tư thời gian, có một số lượng gần như vô hạn các tùy chọn để làm cho bàn phím duy nhất.

Bàn di chuột gần như tuôn ra với phần đệm lòng bàn tay và tráng bằng nhựa plastic giả. Như vậy, nó là mịn màng và vững chắc nhưng thiếu cảm giác về chất lượng. GF72VR sử dụng các trình điều khiển Elan (điển hình của máy tính xách tay MSI), kết quả là theo dõi khá chính xác mà thiếu các trình điều khiển Chính xác của Window. Theo dõi là đáp ứng, nhưng chúng tôi nhận thấy bỏ qua từng bước và nhảy. Đây là những điều hiếm hoi nhưng rất bực bội khi chúng xảy ra. 

Các nút chuột chuyên dụng là một tính năng chào đón. Cơ chế nhấp chuột là công cụ và cung cấp một giọt sâu, chính xác. Tuy nhiên, có một cú đấm rỗng đáng chú ý khi một nút được nhấn. Điều này có thể gây phiền nhiễu cho một số người dùng. Nói chung, touchpad và nút thích hợp cho các tác vụ hàng ngày, nhưng người dùng muốn nhập chính xác chắc chắn sẽ muốn có một con chuột bên ngoài.

Một trong những điểm bán hàng của GF72VR nằm ở màn hình 120 Hz với thời gian đáp ứng 5 mili giây. Màn hình FHD sử dụng bảng TN để đạt được thời gian đáp ứng nhanh này; như vậy, có một số hy sinh đáng chú ý. Tuy nhiên, như chúng ta sẽ thấy, bảng Chi Mei được sử dụng là một trong những màn hình TN chất lượng cao nhất mà chúng tôi đã thử nghiệm và cho phép tái tạo màu sắc tuyệt vời và góc nhìn tốt (cho màn hình TN). Màn hình cũng đủ sáng để sử dụng trong nhà, và nhờ vào chất kết bán mờ, cũng có thể được sử dụng ở ngoài trời. Đèn nền cũng rất thậm chí không có đèn nền đèn nền đáng chú ý.

Như đã nói, thời gian đáp ứng nhanh như chớp. Phản ứng đen trắng /, đặc biệt, nhanh gấp đôi so với bảng IPS của các đối thủ cạnh tranh trong khoảng 12,6 phần nghìn giây. Kết quả là màn hiển thị mượt mà thực sự tỏa sáng trong game. Đôi mắt sắc bén sẽ nhận thấy hình ảnh động mượt mà hơn ở khung hình cao (trên 60 khung hình / giây). Tuy nhiên, cần lưu ý rằng GTX 1060 yêu cầu các thiết lập hoặc độ phân giải được giảm để đẩy khung hình đủ xa để tận dụng tỷ lệ làm mới cao. 

Có PWM có độ sáng lên đến 20%, nhưng ở tần số 25.000 Hz, nó sẽ chỉ được nhận thấy bởi người nhạy cảm nhất của người sử dụng. Tương phản là một chút ở phía dưới ở khoảng 688: 1, nhưng hiệu chuẩn cải thiện rất nhiều điều này.

GF72VR thể hiện sự kết hợp giữa PCIe NVMe SSD tốc độ nhanh 256 và một ổ cứng dung lượng lớn 1 TB. Phần cứng này sẽ cân bằng giữa một ổ đĩa cứng cực nhanh và một ổ lưu trữ dung lượng rộng lớn, đáp ứng được hầu hết người dùng. Ổ đĩa chính là một chút thưa thớt, do đó, game thủ với một thư viện lớn sẽ cần phải thường xuyên giảm tải tiêu đề thấp hơn vào ổ đĩa lưu trữ.

Samsung PM961 SSD chính sét nhanh. Tốc độ đọc và ghi là rất cao, thường xuyên đạt được từ 2500-3000 MB / s và 900-1200 MB / s. Đây rõ ràng là nhanh hơn các thiết bị cạnh tranh, tiết kiệm được cho Nexoc G739 được trang bị tương tự . Trò chơi và các chương trình lớn khác được cài đặt trên ổ đĩa chính bắt đầu gần như ngay lập tức, và thời gian tải trong quá trình chơi rất ngắn. Phần mềm cũng cài đặt rất nhanh và có nhiều khả năng bị giới hạn bởi các yếu tố khác, như mạng gia đình hoặc ổ USB. Ổ cứng thứ cấp chậm hơn một chút, quản lý khoảng 140-150 MB / giây để đọc và ghi, nhưng phù hợp với số lượng lớn các phương tiện truyền thông như bộ sưu tập ảnh hoặc phim. 

Do profile fan hâm mộ tích cực, nhiệt độ bên ngoài được quản lý khá tốt. Khi hệ thống nhàn rỗi, khung gầm và bàn phím vẫn mát mẻ. Trong thời kỳ căng thẳng kéo dài (chẳng hạn như một phiên trò chơi dài), bàn phím nóng lên một chút; hầu hết người dùng sẽ không chú ý nhiều đến sự gia tăng nhiệt độ nhẹ, mặc dù một số người có thể thấy lòng bàn tay của họ ngột ngạt sau vài giờ. Dưới tải tổng hợp, bàn phím và khung gầm xung quanh phát triển ấm. Hãy nhớ rằng những khối lượng công việc tổng hợp là một kịch bản trường hợp xấu nhất; trong sử dụng thực tế, cơ thể của thiết bị được làm mát khá tốt.

Bốn loa 2 Watt chạy dọc theo phía dưới cùng của khung máy tính xách tay là ấn tượng mạnh mẽ, đạt khoảng 90 decibel. Trong khi GF72VR là một trong những máy tính xách tay to nhất mà chúng tôi đã xem xét, các loa không may không có nhiều người khác đi cho họ. Bass gần như vắng mặt với tất cả các âm thanh bị cân bằng trong thanh ghi phía trên. Kết quả là một hồ sơ âm thanh rất mỏng và mỏng và không bị bóp méo ở thể tích lớn nhưng thiếu cơ thể. Người dùng chắc chắn sẽ muốn đầu tư vào một đôi tai nghe chất lượng; GF72VR không hỗ trợ phần cứng âm thanh HiFi thông qua bộ DAC tuyệt vời.